發大財夢碎？ 破7成中國人「工作10年月薪低於1萬人民幣」

〔即時新聞／綜合報導〕中國享受了一段經濟成長的日子，但有報告指出，中國人有7成以上，工作10年月收入不到1萬人民幣（約台幣4.6萬元）。

綜合中媒報導，騰訊智庫近日發布「2019國人工資報告」，報告內容顯示，工作10年月薪高於1萬人民幣（約台幣4.6萬元）的人不到總人數的3成。事實上，工作10年以上，月薪過萬者僅有22.44%。同時數據也顯現出中國城鄉差距的問題，上海、北京、深圳月薪過萬人數分別為35.09%、35.07%、26.91%，占了全中國城市的前三名。

報導總結，從數據可以發現，工作經驗不一定會影響薪水，經濟環境、工作地區、行業類別也非常重要。從產業別來看，網路產業、房地產與金融業，分別居於薪資水平前三名。

連登畢業薪金過$50000人數比率：100%

全中國財富，在3%人手裡

有一班人可以一個鐘賺10000蚊，不過只限黨員

Btw無香港？係咪搞港獨？

說好的祖國強大了？

香港人仍然可以搵夠上去做皇帝？

70%財產入晒3%人口度

大陸IT佬係社會頂點
香港IT狗係狗都唔屌

先讓一部分人富起來

中國係玩內聯網，大部份IT野都要用自家品牌
仲有維穩系統用到大量IT

其實中國d銀紙係靠對外出口貨品發行
但重點都係d錢, 到底最終有幾多去到普通人身上 畢竟好多都係用哂去國家層面身上 (例如借比其他發展中國家)

成日叫香港青年上去做野
做條毛咩

大陸BAT玩哂
985大學CS係神科
等於香港做醫生搵咁多錢

985/211係好重要, 基本上搵唔搵到好工就係靠入唔入到呢d大學

BAT都收為國企了

然後只有一部分人富起來

點樣計工作10年 ?

果堆工廠做撚死人啵，包你住但你坐監咁撚樣

香港呢

一陣氣化左都唔知

2016年有50％超過$15000

深圳打拼十年.jpg